區內晉海首見紅 連稅蝕130萬

香港文匯報訊（記者 黎梓田）市場消息指，未過額外印花稅（SSD）禁售期的日出康城晉海，近期出現首宗蝕讓成交，成為該盤第一滴血。單位為2B座高層A室，面積701方呎，為3房1套望海單位，市傳以約1,100萬元售出，呎價15,692元。據悉，原業主於2018年以1,120萬元向發展商買入，因財政問題而沽盤，賬面蝕20萬元，連同樓價10%的110萬元SSD稅項，原業主持貨2年實蝕約130萬元離場。

利嘉閣：放盤叫價減3%-4%

利嘉閣地產黃金欽表示，疫情影響環球經濟及股市，放盤業主抱持觀望，而區內新盤以貼市開價後，區內放盤業主即隨下調叫價，平均減3%至4%，個別放盤開出「疫情價」，刺激買家入市，本月暫錄16宗成交。

黃金欽透露，市場新近錄得日出康城領都1座(左翼)高層C室二手成交，面積723方呎，為3房套連儲物房間隔，望山景。單位於上年12月叫價980萬元放售，終於日前以935萬元以交吉沽出，減價45萬元或約5%，折合呎價12,932元。

領都高層3個月平半成

原業主於2011年4月以506萬元購入物業，持貨約9年賬面獲利429萬元或85%。中銀對上址網上估價為906萬元，較成交價低3.1%。事實上，最近銀行估價水平趨保守，平均跌幅有5%至6%，例如730萬元的放盤，網上估價僅得690萬元左右，估值較叫價低約半成。

事實上，日出康城4期晉海近月入伙，刺激二手租務交投暢旺。中原地產柯勇表示，上月晉海租盤大爆發，錄得151宗租務成交，佔日出康城整體租務成交量78%。至於3月整體暫錄約50宗租賃個案，1期至3期分錄4宗、4宗及5宗，平均呎租24元至28元；4期晉海則佔37宗或74%，平均呎租為32元。

柯勇指，日出康城整體現有約150個放租盤，近期錄得晉海1B座高層A室租出，面積1,040方呎，以3.4萬元租出，呎租33元。業主於2017年10月以1,782萬元入市單位，享約2.3厘回報。

屌你老母
跌撚到得番原價30%先講啦
根本唔值呢個價

供供：買樓供樓日日賺

係咪開始多銀主盤？

10大蟹盤：

第十位：元朗 PARK YOHO Milano

首推平均呎價萬三、最後越加越貴，近五百個已售單位均呎超過萬五，以樓盤位處偏遠錦田北都有如此成績，托賴新地包裝改名一流。

第九位：屯門 御半山

又是新地出品的劏房豪宅，位處半山，不過是偏離屯門市中心的半山，近500已售單位平均呎價約1.66萬元，一期未賣完，二期不日推售，如何收科拭目以待，但肯肯定的，是御半山要返家鄉，要「預半生」。

第八位：粉嶺 高爾夫．御苑

2017年3月開售至今，逐些逐些沽出近300伙，平均呎價逾1.7萬元，貴同區超過四成，返家鄉會幾遠，樓盤名高爾夫．咁遠。

第七位：大埔白石角 嘉熙

供應重災的白石角，嘉華嘉熙累售708伙，均呎近萬九元，位置差出入唔方便，區內數大盤要去貨，最少是嘉熙價打八折。

第五、第六位：大圍珀玥、薈蕎

兩個大圍新盤劏房折實呎價分別近2.3萬元及2萬元，後者更位處半山近殯儀館及火葬場，如只計新界區，薈蕎「瀨嘢」程度，同浪翠園有得揮。

第四位：大角咀 利奧坊．凱岸

「M巾盤」利奧坊．凱岸沽出的400餘伙，折實平均呎價2.56萬元，用同系利奧坊．曉岸最新一宗成交呎價2.05萬元比較，即輸兩成。

第一、二及三位 西營盤63 Pokfulam、瑧蓺及翰林峰

三大蟹盤，估計全部集中在西營盤，合計千個劏盤單位，平均折實每呎三萬元。最經典，是曾登上A1頭條的千萬劏房，瑧蓺一個221呎開放式戶，以1,052萬成交，呎價4.64萬元。

「你班淡淡跌多幾十% 咪又係買唔起。。。」

已經有聲音畫面
保升又跌幾多

黎緊d 新盤， 供供一收樓已經負資產

1100萬

我租成世都唔洗呢個價

供供話俾你聽，你60歲就無人租俾你

冇公屋咩

星期六日d aa9出晒去乞人買樓

無人唱好架🙈🙈🙈

黃實都幾十年後，未死肯定會係大灣區入住社會主義養老屋苑。十年後唔存在新移民呢個形容詞。大家都係支國人

你依啲無樓窮撚真係好可悲要日日開Post話跌跌跌黎打飛機，不如檢討下點解自己做人做到咁撚廢好過啦

我訓街既， 唔洗交租

買呢我覺得真係...

就算果時你睇佢呎價，位置，都知唔啱數...個市咁高重想摶收樓升市放執錢真係太心雄..

屌拿星， d湯房盤唔止係害人不淺， 仲浪費埋達地！ 都唔知要擺幾多十年先可以扑9 爛佢

個list已經out, 恆大•珺瓏灣今時今日肯定入list

屌喇媽星

嘉熙最近成交差唔多成1.65萬尺

白石角都賣到呢口價

又係你